好多香港廣東話來自英文

叉電 唱錢
Dump垃圾
泵房
發毛
火牛
免治
幽默
Lift
士啤

boycott最撚神

拗撬

士巴拿
啤擰
士啤呔
燕梳

科文

上面堆字同大陸廣東人講
佢地未必明

火牛？
唔係好明點嚟 sor9

「幽默」點會係廣東話
林語堂係福建人喎

屋企樓下間電力房叫火牛房

睇邊度啦 老d既廣州同深圳班人會明既

所以應該正名香港話

貼士

支那
維尼

蛇「龜」
發ti tan

題外話
我上次去珠海搵親戚玩
佢問我食唔食雞次
完全唔明
原來係雞翅

之後佢黎香港玩
我有朋友問佢
有無掃街呀？
佢都唔明

Transformer同火牛好似差好遠
定係有另一個英文字？

巴士咪係

老笠

火牛點樣來自英文呀
變壓房就話係Transformer姐

巴士
的士
多士
士多

迫力

上網查下先啦

老笠係撚來自英文呀樓主
老笠係黎自「笠頭黨」，同老強老爆一樣道理

笑而不語

行beat

你自己開post鳩噏
人地質疑你
你叫人自己查去證明你係岩

你唔信呀嘛，所以咪叫你查證

老笠係乜撚嘢英文呀樓主
答唔到就答唔到啦笑而不語

Rob
你問下警界既人啦
老笠老爆都係來自英文

唔好同我講唔知香港文化鐘意加個老字呀

乜野世界咁都得既，乜撚嘢邏輯黎
拿，「邏輯」呀，logic呀，英文呀
清朝福建佬嚴復譯架

老強又唔係拿
樓主你證據又攞唔出
又要人地自己去幫你證明是否on9

杯葛
冧巴
極力子
士撻
蛋撻

樓主是on9

火= watt

你都十九
而家講老笠老爆，你又拎老強出黎講
重有
好似詛咒
你問老師係咪讀咀咒
老師話讀左咒
你唔信
老師叫你查字典證實
有乜問題

係 家母都係老母

咁一件事好多來源
你可以講火牛來自上圖
亦可以講來自transformer既former
好似扑野咁
來源好多故事

原來如此，感謝
之前見樓主寫啲咁嘅嘢真係眼都突

On9 -> 戇鳩

神喺邊度？

就算真係former 都爭好遠啦師傅...

老笠
老強
老爆
老身
老新
老牛
老作
老尖
老奉
老黑
老西
老蘭
老麥
老同
老吹
老狀
老尷
老閉

杯葛

的士,巴士呢D都係

好有問題
1. 你而家呢度講既所有野都只係你既推論，唔似讀音，冇字典

2. 你唔係老師，你冇任何權威，冇任何野去證明你係岩

成個post冇一個point係scientific可以考究

的士

中國+台灣係叫計程車

認真
我識人做工程
佢有講過火牛係英文
你咁講，免治都差好遠啦

認真
我識人英文老師
佢有講過火牛唔係英文

認真
我識人叫側田
佢有講過程詠樂係英文
你咁講，火牛都差好遠啦

最近先知原來天拿水都係
thinner water

原來識人做工程講既野就岩

咁讀語言系果D寫乜春thesis姐
求其問個工程佬咪得囉

負碌

免同min 起碼同音...
火同form 爭十萬八千里啵
如果火一直係電力watt的代表，我會傾向信watt牛多過你former囉

拗撬=argue

幽默 就通用嘅

仲有好鍾意加個記字，乜記物記，唔明有乜意思

哥士的
哥羅芳

樹脂係黎自日文

幽默係林語堂譯架屌

認真
我識人叫田七
佢有講過側田係英文
你咁講，程詠樂都差好遠啦

工記
柳記
利記
廉記

忌廉 cream
耳 ear
卡 card
梳打 Soda

我最近先知發毛係英文

田單火牛陣

模組 module

tsunami
日本語

亞司通=acetone

維他命 vitamin

Ketchup
Typhoon
Long time no see
Bak choy
呢d係中文變英文

mince beef = 鉸碎的牛肉
mince讀音直翻 免S >> 免治

變壓器英文點似火牛先？

出個post 洗唔洗APA style 你先滿意呀戇鳩仔

你自己唔撚可以比個source人？
開post開到咁撚求其

咪臭系

三叔 Samsung

有乜嘢咁神
巴士又神唔神

你係奸奸?

搵到啲典故咁講

//大型變壓器喺power on時，會有低頻雄渾嘅震蕩聲响發出，由大而細，好似牛叫咁(喺電力公司做過嘅人會成日聽到)，再加埋外形有角，似足隻牛，同埋香港電燈佬叫 watt 做 "火"，所以 transformer 就叫 "火牛"，依家都成日聽到人問：「隻牛幾多火呀？」//

//以前洋人(英國電燈佬) 在安裝變壓器時,
稱之為 Transformer , 而本地人 只係做
估俚 ( 苦力 ) 聽倒 Trans (無法捉摸口音) ,
而剩下 former ,故取其音 form = 火 ,再
加上係為供電, 有電就想起燈, 而因燈就
聨想起 點油的 火燈 。
火 就因此而來 , 而牛就因其體積大同重而名。//

//中電人話比你知，因為中電嘅變壓器，牛龜甘大隻，有三枝絕緣棒，好像牛嘅角甘，成隻變壓器又黑又實，工作時發出低頻音，嗚嗚甘叫，好像隻牛嘅聲，所以咪叫火牛囉//

//Bushing似牛角
Cable似牛尾
開電時會發出似牛叫既低頻震動聲
有鐵籠圍封似個牛棚
火箱多數指11k/380V變壓器, e.g. 天線火箱, 本站火箱//

屌 原來樓主係on9

我話2021年前會世界末日, 你唔信丫麻, 你去查證囉

有人唔信嫁

火牛來自英文，問來源就話工程朋友
柒左又唔順氣，transformer 同火牛邊個音近似呀
柒左咪認，幾咁閒 死撐先戇鳩
香港廣東話靠你呢種是鳩但心態維繫就仆得街啦

批 Pie

幽默又幾時變撚左香港廣東話呀

比薩 pizza

咖喱 curry

乜 9 呀?!!
火牛係因為以前啲人叫變壓房做火牛房
點解叫火牛房? 因為火為電, 帶電嘅線叫火線, 唔帶電嘅叫中線, 接地叫水線, 同埋以前啲變壓技術冇而家咁先進, 大電流通過變壓器會有大量噪音產生, 啲噪音係大聲到好似牛發嬲咁嘅聲, 所以先叫火牛

樓主成功爭取林語堂成為講廣東話香港人

成功騎劫

麥當勞 McDonald’s

有人講古仔話係 火馬 (trans)former -> 火牛

呢d唔係廣東話，唔好講

其實火牛同免治哩類字差好遠
免治純粹讀音直譯中文
但火牛有典故有形有聲，未必單單黎自英文，可能黎自當事人見到嘅畫面創作

熱門成日見到依啲垃圾鋪

麥當勞都唔係廣東話你傻撚咗？屌你老味垃撚圾 捐返入你老母個閪度啦

喂樓主，幽默幾時變左香港廣東話？

我只可以講
故事有好多
亦無人知邊個係真正來源
好似扑野咁
個故事已經幾個
唔洗下下講晒粗口話人

不過連老笠老爆都話唔係英文
真係無野好講

你都on9
利申：做工程仲要做電

我學人地姐

Hu默rous

符碌

侵 trump

乜唔係正式中文

痾拔甩

Albert

成段文解釋左火牛唔關英文事

佢話唔係咪唔係囉

深圳講普通話㗎

樓主柒左唔順氣呀又

Post埋你睇

//在中文世界，此詞音譯法可十數種。最初有人建議譯為「語妙」，以兼顧音與意。林語堂亦認為此譯法不無可取。1924年5月，林語堂按英文發音音譯出「幽默」一詞。//

而家廣東省都無乜人講廣東話
香港保留得最好

係呀 廣東話唔係中文世界

樓主真係on99

Albert?

咁你話係就係架啦？你乜水啊

唔係dump垃圾 係丼垃圾

正字呢？d都要搵搵source

認真
我識英國人
佢有講過火牛係香港人鳩up
唔關英文事

咁小三、視頻都係香港廣東話啦
樓主話廣東話=中文世界

士多

的士巴士梳化都係

想問 三文治 芝士 雪糕 三文魚 的士 巴士 呢啲究竟係香港定支那翻譯 印象中明明係香港先咁講 定係佢地而家學左香港
之前喺外國 啲支那人同台灣人講呢啲 台灣人問返我香港係咪都咁講 我答係 搞到好似香港同支那一樣咁

AIDS 愛滋

聽日太陽由西邊出來，唔信你自己去查

樓主柒左又唔認
好撚小學雞

聽過而家啲小學雞已經叫乜鳩公交車
好撚銀耳

茄汁

有次大陸酒店食早餐，朋友問我食唔食培根，我話咩培根，望一望，屌原來係煙肉

如果老笠係笠頭黨. 無話無可能嘅, 但同其他同類英譯中嘅生字唔一致

robbery / rob = 打劫 (老笠)
burglary (burg) = 入屋犯罪 (老爆/爆格)
個老字 唔知點解，會唔會"老生常談", 一樣概定俗成嘅野用"老"？

至於強姦叫老強,比較合理解釋係 中文用左哩個表達方式
老麥 (麥當勞)
老妨
老不 (不小心駕駛)
老危

點解唔洗 你老幾?
叫你做就做啦自閉仔

深圳講匪語咖

Blood 屙血

all blood

可以上網查
或者問識既警察部人
老笠老爆係同你解釋一樣
來自英文+俗語

其實好多五金野/汽車零件都係英文音譯做中文。
Bearing - 啤呤
Flange- 佛冷
Chain block- 薄lok
Valve- 閥
Bushing- 杯士
Pallet jack- 唧車（唔知係咪）
spanner- 士巴拿
Jigsaw- 積梳
最好笑係連啲深藍愛國大叔都唔知呢啲五金零件既「正式中文名」係咩

樓豬出名 on9
大家唔好咁認真

諗起通勝教人讀英文

國語音，唔係廣東話！

認真
我識人叫ok仔
佢有講過田七係英文
你咁講，側田都差好遠啦

好多普通話來自英文

好多日本話來自英文

好多xx話來自英文

其實英文語系國家做咗一個世紀文化輸出國，好多語言都有來自英文嘅Terms，不足為奇。

好似係因為擬聲

唔信自己上網查證樓主喺on9

講雞翅，以為係雞絲魚翅

其實名詞由英文傳入一啲都唔罕見
其他語言例如支語都有好多英文直譯
例如沙發 日文嘅話更加唔使講 片仮名直譯
但反而動詞形容詞由英文傳入比較有越
例如樓上好多人講嘅杯葛 幽默
歇斯底里 摩登 蛇𠺌 符碌

Off topic 舊底人好鍾意講阿彌吉帝
應該係源自日文”有難い”

Taxi

Chan

I wanna be your taxi

呵but甩
all blood

弗得都係英文譯

變壓房又點撚樣係呀

之前有人話我似佢

屌 成9個人負評但又唔出黎解釋 我都唔明

好多英文來自法文

日文嚟

ユーモア

日文咪又係由英文humour譯出黎

Ketchup

I am sexy lady

個post原意幾好
可惜個樓主垃撚圾
俾人問source又叫人上網查

大0 樂咁解

家母係老母，咁老閪係咩?

疴拔甩 All Blood

CHI NA

100/10

一路以為你講緊個power supply

頻能 = panic

耳唔係啦 古代都有呢隻字

真 唔係個個都識晒 問下又話自己查 咁仲有咩討論

你想講士多定士多啤梨

發毛係廣東話咩？火牛又點嚟自英文呢？

笠=robbery
爆=burglary
個老字，係額外加的，如散仔叫老散咁

有人話笠頭黨

丼垃圾
個丼字係形聲詞嚟

李斯

已經19個 好想果19個出黎解一解
火牛 點樣黎自 transformer

76#

以前既watt 叫火數 但牛我估係變壓器(transformer)好大舊所以叫牛？

我地講既係香港話

大部份港島街名
大部份港鐵站名
地方名(e.g堅尼地城)
咖啡
屙拔甩
食Q
咕哩
巴士
的士
Van仔
坦克
摩羅(差)
班戟

奄列
呵歷

i see, thanks

U are welcome

負碌
撻q

咸濕=Hamshop

笠死
lob

Fluke

-6

極力子 都係

你既support就係有個做工程既柒姑碌話火牛係英文所以就係英文
會唔會薄弱左啲
定果個係香港工程之父

睇完 關英文乜事

士多啤梨都唔差

最神奇係好多已經融入左 唔講都未必知

樓主個格好討人厭
食屎啦你
食屎都係英文黎
我唔會叫你自己去搵證據嫁
比埋你
Sassy

香港 Hong Kong

古代的人去到變電站
見到個transformer成隻牛咁大
又好似火咁熱（古代啲火牛效率低)
所以咪叫佢做火牛囉

Hong點解唔係heung
都有故事

你唔比出自己認為啱嘅解釋，叫人上網自己查
人哋查咗，你又話一件事有好多來源
但又唔講埋自己個解釋
你到底對成個討論有咩貢獻

披着羅曼語系外皮的日耳曼語系語

咁都有得笑..

諗住入嚟學下野
點知原來樓主連邏輯都唔係好掂

btw 你老母俾狗屌過你信唔信？
唔信記得自己去查證喇

秒

ketchup茄汁

個惟一貢獻就係引出個討論

hong kong 係日本讀音
日治時期d 日本仔係咁 hong kong hong kong
之後就變左咁

15年前你想聽到普通話都難

連登仔：睇唔到！廣東話嚟

茄汁
ketchup

原來全部都係英文

冧巴

Lift係澳門廣東話創㗎喎

咕哩

揸住士的坐的士
行過士多食多士

冬甩 Donut

Fault

英你老母

戇鳩就細聲啲啦，香港1841年開埠就係叫Hong Kong架啦，日本入侵香港係1941年，差成一百年呀

Dump垃圾其實係中文
個dump字本字係丼

係個井裏面掉嘢

石Q

港式中文對外來詞語有好強嘅派生組合同造詞能力，所以好多詞語都由音譯而來，但由於港人係日常生活經常用到，就會直接當做地道嘅中文詞語，並再派生和組合新詞。例如個波字就由ball而譯嚟，咁就再派生同配其他語素，例如：贏波、輸波咁。

其實仲有好多有趣嘅情況，例如我哋會將英文嘅多音節詞轉做單音節詞。例如Certificate我哋會直接叫Cert

Spec

應該唔係廣東話，只係音譯外來詞，林語堂將humor譯做現代漢語。

耳係英文
你番鄉下耕田

本身講開叉電器唔講咩尿袋
畀人屌

發毛同免治係咩英文

茄汁
屌打你地

Mold

Print野

valve -> 哇佬

你係。。。李斯？

茄汁唔係

1212隻腳呀

依家講緊既野點睇都係 linguistic？
其實大家講下 討論下咪得
廣東話唔係科學
的確係唔會有啲scientific證據

Tea 係福建話

chance = 餐屎

仲有燕梳

咪係

老笠=robbery?

Rob

襟(comm) = commission

科文
恤衫
巴士
的是
波

倒轉有：
ketchup喺茄汁

Linguistics 本身可以好scientific
但係都分好多門
如果從現時主流Descriptive嘅角度嘅話
都係描述語言使用者一般嘅使用習慣
大家都講廣東話大，
照道理大家其實都有話語權
當然可以查文獻考據返嗰個字本身來源
但呢度討論區又唔係真係做學術

咩係燕梳？？

想問有茄汁先定有ketchup先

咯嗲

樓上要學術可以search Cantonese loanwords 其實都一大堆

Insurance 保險
足球成日講入多球攞燕梳

Insurance

石頭出糧

音譯應該係insure，
但而家多數指名詞insurance

有錯屌細力d

今晚打老虎來自法文

真定假，定星爺睇多左

係法文打招呼用句
Comment allez-vous?
解你好嗎

歇斯底里

冷衫個冷字就真係嚟自法文喇
仲有雪芳蛋糕

有颱風先定有typhoon先

講緊香港廣東話

梗係香港啦
支那叫三“明”治 奶酪 冰激凌 打的 公車

梳化

極力子
迫力
車軚
軚軨

茄汁先最神，字面睇完全分唔到中定英有先

Long time no see 本來英文就有

中文有先，冇記錯嘅話

唔係humor咩?

證明大部分野都係鬼佬發明 亞洲人就係垃圾

的士
巴士

咁原漢語有無「幽默」？
真心問

的士支那叫出租車

笠係嚟自 robbery 既 rob

以前高登曾經 po 過

低能樓主都咁多人回

on9樓主

拉臣

日文仲多外來語

泵把

DLLM

好多英文來自拉丁文

地標(戰)=debut

力架

仆街

講啲冇乜人講嘅：
咸濕
砌生豬肉

巴士
的士
小巴

痾gor = ogre
近排先知

但其實茄汁嘅英文原本係福建話魚露嘅意思

幫朕check 下

但local 上海人反而識呢堆生字

唔知點解#2會有咁多正評

日文 韓文都係咁
韓文鬼畫府 但係廣東話少少音

呢兩個英文係咩？

鳩估 scare同frighten

屙拔甩

茂利

其實呢D字都粵語化咗，只係仲搵到英文來源既痕跡姐，本質上唔大問題。 當文化差異，同資訊量差距巨大，就可避免要引入字詞。因為果D野，原本粵語都冇。 以且又有足夠時間粵化，內化成粵語文化既一部分。

反而係『我尋日send 比你嘅email 你收到未喔?』當中， send 同email 係未粵化嘅詞彙。又或者直接用支那普通話替代粵語詞彙，同新出現嘅未粵化支那式用語，都係未粵化詞彙，先形成文化入侵問題。

我都唔明點解你咁多負平

點解話本來就有呢? 睇英文人哋都唔會講原本就有。 最早記錄都係1901年喺美國原住民身上有講過。如果發揚光大，同中國人有關，就有可能係美國China Town 既人發揚光大。 咁係粵式中文都不為過。

的士
Enjoy
call 鍵(資格)

call 鏈先係

不過明顯來自英文嘅日語較多，但日本又冇受過英美統治，比較奇特。

連登 LIHKG

唔知啱唔啱
爆格
Burglary

媒體----Media

息怒呀老佛爺, 奴才福腰 奴才福腰

你真係好撚煩

六九

薯仔文----statement

燕梳----insuance（唔識串）

符碌
刁時
窩利

吉屎

花灑 faucet

丼/揼垃圾應該唔係音譯？

啤鈴
大陸 台灣應該係叫軸承

屌 講個時配埋個英文字比人理解
咁咪唔洗嘈
咁都有得搵野屌

Spare

將insurance 讀做in-sor都叫廣東話？
明明係英文黎

insure譯過黎咪你燕梳lor，做乜姐你

痾拔luck = 痾blood

應該係火牛會震，發出50hz低音既hmmm聲，聽落似牛叫

利：鳩估冇痛苦

有冇英文係跟住廣東話譯？

颱風

笠頭黨應該係2000年代產物，但係老笠我細個睇家有囍事果陣已經識

佢話笠頭黨

颱風
茄汁
Long time no see

以前啲狗都叫要用英文落charge，但英文廢

Robbery 唔識讀，Rob個R字讀L，邊「笠」

個老字真係加上去

好似Theft佢地讀唔到Th音同埋f音，但讀到好似「撻」，所以香港偷嘢就叫「撻嘢」

一個話唔關英文事，來自笠頭黨
一個話來自英文老rob
信邊個？

信呢個，不如信 Wikipedia 可靠D 喎。

戇鳩。掃街係濕鳩潮語，意思模糊，第一次聽我都唔明啦

嘉年華

豆腐

點心

泊車

「 拗撬」唔知係唔係

一定係

香港人一定明囉

你睇埋中文版

扑頭黨就聽過
未聽過笠頭黨

咁 ok 啦，起碼只係提出3種來源既可能性，冇抹殺嚟自華文既可能性。

我只係奇怪最近見到唔止一個，講呢句野英文自己產生出嚟，但又見唔到有 prove呢句係源自英文既 source 姐。

add oil

咁故事有好多個
扑野個來源都幾個
唔洗好似頭幾頁既人屌晒鬼
有人話火牛來自英文
有人話行內術語
咁咪幾種來源囉

Fluke > 符碌

Tamjai Samgor -> 譚仔三哥

當撈侵

你問題

所以係香港話唔係廣東話

個火字算係。

幾多火 幾多Vott

or Watt.

老細要個30火 燈胆

叫我？

茄汁居然冇人講？

1924年5月將英文的「humor」譯為「幽默」，有人說這是中文「幽默」一詞首次出現，其實並非如此，這只是首次把英文中的humor對譯為中文中的「幽默」。

“幽默”一詞最早出現於屈原《九章·懷沙》中的“煦兮杳杳，孔靜幽默”，然而這裡的釋義是安靜，現在所指的“幽默”則是英文“Humor”的 音譯。 一般一個人的幽默能力和其情商成正比關係。

真心 老笠係真係黎自英文

第一頁條友好惡嫁

打南磨
士撻

00後好多無知但又要學人做風紀守護本土文化
結果就係佢半桶水未聽過就以為係蝗語 或者以為係你錯
教番80-90後咩叫廣東話
唉

佢話笠頭黨真係得啖笑

開check
去ball
唔buy

係大陸香港人都唔明

例子

聽過扑頭黨, 未聽過笠頭黨

個theft牽強左d wor

加拿大
匈牙利
係廣東音

一樣未聽過笠頭黨

其實笠頭黨係咪解 笠住個頭去搶野？

咁啲狗英文真係差啊嘛

humour---> 幽默

Lm

比人BAN

我個老豆以前會問我有冇”士擔”
我話乜嘢”士擔”呀？
佢話要黎寄信，我先 get 到係 stamp

外來語聽過未呀柒碌
香港人啲語言觀狹窄過閪

呢d叫做用廣東話讀英文

雞翅係呢一代00後俾北佬影響先至講
上一代睇CCTVB大嗰啲。都係講雞翼

中電解釋

唔係救護車諧音咩？

係 All blood

連登多戇尻仔

屌你老母你真係戇撚尻

夠你戇尻？

呢啲有邊撚個唔知呀，係咁講埋哂啲廢話

掃把 ？！

Hang機

80-90年代香港電影 電視 流行曲風靡廣東 新馬，好多廣東 新馬人睇香港電影 電視大
我知好多廣東 新馬人因為睇電視電影識分廣東話多謝同唔該

呢首歌就係講睇香港野長大

的士都係

士撻
極力子

call 鍵？
你係想話 "quali" ？

唔使找

Carnival嘉年華

菲林 （film）
频能（panic）
爆格 (burglary)
丙 (punch) 打
拗撬： (argue)
俱樂部：（Club）
T恤、恤衫：（Shirt）
買飛：（Fare）
冷衫：冷（Lamb’s wool）衫
沙展：（Sergeant）
沙律：（Salad）
熱狗：（Hot dog）
多士：（Toast）
克戟：（Hot cake）
蛋撻：（Egg tart）
果或雞批：（Pie）
曲奇：（Cookie）
朱古力：（Chocolate）
撻火：或撻車（Start）
士的：（Stick)
士多：（Store)
士巴拿：（Spanner)
芝士：（Cheese）
搭𨋢：（Lift）亦即係elevator
喼帽：英文（Cap），鴨舌帽。
皮喼：Baggage
喼汁：Ketchup，即茄汁
啤酒：Beer
啫喱：Jelly

係，但我老豆係咁講

茄汁=喼汁？

皮喼：Baggage

肯定？

茄汁咪茄汁囉，喼你老母汁

喼汁同茄汁係兩回事嚟㗎話？

電視框
茶煲

我都唔明 transformer 同火牛好似唔關事

翅你老母

支那又贏

喼汁 唔係山竹牛肉 果個汁咩

支那 China

Mink

符碌fluke
頻能panic

呢啲越嚟越少人講

梗係有啦
二戰後美國麥亞瑟將軍喺日本做到日本進入黃金三十年
一嚟要同美國聯絡，二嚟自卑感作祟
先至將咁多英文入文

士多 = Store 可以解儲物室 又或者係舖頭

酒樓阿姐：「靚仔 要唔要gap汁 你要幾多 夠唔夠？」